\section{Achtergrond}
% Wat is het achterliggende verhaal bij de organisatie en de opdracht?

MoneyMonk is een start-up en ontwikkelt (financiële) software voor ZZP-ers. Gebruikers krijgen toegang via een maandelijkse abonnement en kunnen daarmee onder andere facturen versturen, projecten managen, uren bijhouden, BTW aangifte doen et cetera; hulpmiddelen die ZZP’ers nodig hebben om de bedrijfsadministratie bij te houden.

Moneymonk is in 2012 opgestart door Jasper Horstink en Jorgen Horstink. Ze zijn begonnen bij incubator UtrechtInc en zijn in 2015 verhuist naar de Vondellaan in Utrecht. 
					
Zoals hiervoor aangegeven zijn de modules nu gericht op de ZZP’ers, maar MoneyMonk gaat zich in de toekomst verbreden en denkt aan MKB-bedrijven met meer (gelijktijdige) gebruikers en specifieke administratieve wensen: loon registratie en uitgebreide rapportages. 

MKB-bedrijven heeft meer inzicht nodig in de voortgang van hun bedrijf maar ook andere inzichten. Om beide deze markten zo goed mogelijk te kunnen dienen is er het idee geopperd van een "reporting engine", waarmee ontwikkelaars makkelijk een nieuwe rapportage voor de klanten kunnen maken en uiteindelijk dat de gebruikers van MoneyMonk zelf de rapportages kunnen samenstellen.




